金庸小說入面，邊個最乞人憎？

男嘅就張無忌
女嘅就阿紫

破你膠處(笑)

你好明顯無睇其他小編小說

令狐沖

你講乜

點解

張無忌
韋小寶都好仆街 一路睇都好想打鳩佢

講最黑人憎肯撚定呢就喺死狗公段譽
每次佢中意嘅人都係佢姐妹個下心涼到
女呢就應該係黃蓉,唔識教女嘅港女老母

金庸

agger

武修文 武敦儒 公孫止
神鵰內全真教所有人

Ageer

康敏

慕容復

點解呀

郭芙

郭芙，武修文，武敦儒

黃蓉

上面答金庸果班 我真係笑唔出

上面大多數既撚樣應該係未睇過金庸既5P仔

點會憎阿紫

呢條友煩膠黎

係邪左D姐
反而郭芙真係臭四

冇錯，阿紫叫得咁正⋯

黃蓉郭芙 臭西母女

男就無乜
女嘅一定係黃蓉

尹志平啦

佢攞左本應該係楊過既野

而且點都還唔番

同你一樣
憎阿紫憎到仆街
垃圾女連尊重人都唔撚識

黃蓉做老婆真係好好
不過做朋友真係不了 保證中伏

主角黎講，
男就陳家洛
女就袁紫衣
配角太多，一時諗唔到邊個特別仆街，
本身係奸角嗰啲唔會特別覺得佢衰

郭芙，武俠界港女，橫蠻嬌縱一路睇一路想大巴大巴車埋佢

楊過 小龍女
兩個煩到仆街

阿紫
俾我一定要好好咁教訓佢
奶晒佢啲腳趾

周伯通咁黑人僧？

滅絕師太
朱九真
康敏

因為個班係睇tvb個堆，可能原著都無睇過

射鵰黃蓉其實都唔差嘅，如果完全唔理神鵰劇情，黃蓉都幾gfable

全真七狗，冇料扮四條

凌退思

石中玉同丁璫，狗男女

戚長發、凌退思以及一眾為左連城訣寶藏嘅人，為左寶藏咩都可以犧牲

連城訣真係全部人都係仆街

鍾意神鵰 唔會鍾意射鵰 反之亦然
做咗人老母係唔同啲

btw
女嘅係郭芙 阿紫
好憎任性格嘅人
男嘅尹志平 (楊過小龍女情義結
慕容复

花鐵干呢個角色又係癡撚線
本身都叫做中原四大俠 一到生死關頭遭遇大變就變左第二個人 仆街到乜咁 最後仲要搶寶物死埋

仲有成崑 閻基 田歸農呢類陰陰濕濕既小人又係好乞人憎
特別係成崑 無啦啦殺哂徒弟全家 又周圍搞風搞雨
至於岳不群 戚長發呢啲就真係boss級

段譽死狗公

岳不群正仆街

王語嫣
收兵

天龍班反轉豬肚既人， 以前就咩喬幫主， 知人地係外族就當人唔係人

無崖子

任我行
正仆街

點解咁多人憎阿紫？
具體講下佢d 乞人憎位？

一定係陳家洛 太垃圾

女就令狐沖個師妹 唔記得叫乜

欧阳克

太多..玩鳩游旦之果段睇到我差啲棄書

丘處機

你仆街喇

佢想毒到蕭峰變殘廢，咁佢就可以一生一世部住蕭峰

哇哇哇

Ching suck ball

尹志平啦屌

岳靈珊

阿紫呢啲算唔算病嬌

陳家洛真係agger
迂腐到仆街
讓條女比人仲要逼到佢死埋
香香公主

楊過

尹志平

食屎啦你

一定係楊過

到底有幾多人淨係睇過神雕就入黎留名
成崑 康敏 慕容複 岳不羣我都好憎

最憎包不同
次次睇到佢講嘢都即刻skip

你大獲啦

rip

岳不群無人提😳

溫家堡
曹化淳
🙄

男:陳家洛
女:阿紫

郭芙 斬手為乜又唔撚敢還俾楊過

游坦之真心慘到仆街

連對眼都俾埋人

公孫止
黃蓉

余滄海

呀紫本身好慘 憎佢唔落
同楊康一樣

令狐沖, 太柔弱, 睇到好炆唔想睇

郭芺 臭閪

沒有最乞人憎，只有更乞人憎。
神鵰既郭芙、黃蓉
我諗唔到邊個乞人憎多d

不如你講下佢有咩唔乞人憎?

係，好撚小學雞
為駁而駁
見佢畀人打死嗰幕我係好心涼
終於唔洗再聽到條煩膠鳩up

佢擺明無睇書係到問人啦

非也非也

無睇書就自己去睇啦
無睇書入書post做乜

下開頭係慘但後尾都係自己仆街攞嚟架喎

破你膠處

見到句非也非也經已有點燥底

真是狗娘養的（笑

張無忌 神鵰黃蓉

桃谷六仙 包不同

黃蓉
被迫害妄想症

男就袁承志 陳家洛

女就丁噹

張無忌 拖泥帶水最憎
郭芙 港女

agree 古代煩膠

最憎啲武功又廢
仲要周圍撩交打果啲
煩到仆街 一啲自知之明都冇

抵畀人殺

郭芙正臭雞

哩件真係世界級煩膠
多野講到仆街
又廢又懶係勁咁

睇射雕黃蓉有咩問題 唔好成日以為自己有睇書好叻叻豬

韋小寶 食晒d 女

岳靈珊啦
臨死嗰陣明明嗰頭先叫完令狐沖幫佢照顧個情敵一世 依頭就完全當人地冇到喺度唱山歌

利用人地對佢嘅感情嚟幫佢做啲好痛苦嘅野，自私到pk

首推柯鎮惡

講煩都唔桃谷六仙黎
等於有六個包不同駁黎駁去

好憎郭芙

但係我覺得佢幾慘喎 跟咗慕容復個痴線佬

雖然某程度慕容復都係陰公豬嚟

六仙係蠢
包不同係知自己講緊乜都鳩講

我睇小說覺得佢地幾好笑
不過一拍真人版見到班阿叔扮低b就覺得好惡頂

黃蓉2個女都好撚黑人憎 小龍女

呢啲武俠小說明明軍皇官宦先係打家劫舍又無同情分俾最乞人憎
我就首推 李自成

一啲都唔憎阿紫喎

叮噹條臭閪

大師哥

點解會咁憎啊紫
我反而好鐘意啊紫

BTW, 琴日睇D 舊版分析, 金庸本身係寫岳靈珊仲中意大師哥, 思過崖留左首詩。
第二版雖然係對林平之專一, 但對大師哥敬重之情依然係好大
覺得沖靈真係襯過沖盈好多

啱

我覺得成本書幕容復做得最好嘅事
就係殺左包不同

太殘忍 對普通人太冷血無情
雖然對愛情係至死不渝
但覺得唔係善良既女仔

阿紫好撚正喎 最尾抱住蕭峰條屍自殺

不過憎佢又唔會
始終幾欣賞佢對愛既執著

睇書又無話咩叻叻豬 不過真心建議你睇書
因為劇最多拍到7成 至於金庸以第三人稱既說理 就真係拍唔到了
事實上 武俠小說 又點止睇武功 仲要睇武俠文化
金庸想用武俠小說帶出既道理 書有寫 劇唔一定有拍
咁所以如果你可以 當然睇埋書啦

呢個堅係賤女人，佢最後都唔洗死真係便宜左佢

返大陸啦

六仙好搞笑喎

都唔係呀
愛恨分明喎
佢係真心知道自己唔鍾意傻仔
就算個樣一樣人格變咗都好清晰知道唔係自己杯茶

笑傲江湖岳氏父女簡直係仆街嘅典範

神鵰世界既黃蓉同郭芙，天龍既阿紫同黃語嫣，碧血劍既溫家五老同連城訣既萬圭
最鐘意既情侶係金蛇郎君同溫儀呢對，雖然描述好少，但係呢pair個份脫俗感真係金庸筆下最吸引。

郭靖

明明只係一條鐘意壞男人嘅mk臭閪

有無人睇天龍八部會睇到好憎段譽 死狗公

佢種死人性格重黑人憎過張無忌種優柔寡斷

王語嫣跌左落個井又突然鐘意佢

夏雪宜其實都係仆街嚟啫
又盜寶又呃蝦條

又唔好咁講，丁典係真男人黎
不過連城訣個世界觀係比較灰暗係真既，想搵個唔仆街既都難
水笙真係又pure又true

我屌佢賤好明顯唔係講佢既愛情觀啦
佢幾次想害死男主同埋殺侍劍

黃蓉
奸到出汁 教女無方

金庸最灰真係連城訣

我覺得桃谷六仙好過癮喎
易地而處會覺得幾開心

柯鎮惡先煩 仲乞人憎過東邪西毒

福安康 楊康 死五萬次啦

多咀狗嘅下場

尹志平（笑）

就好似三五成群入面好多嘢講果條友俾大王打咁

咁每個故事咁多奸角講害人殺人排隊都未 到佢

佢地兩情相悅都唔算呃蝦條啦，頂多係相遇唔係一個正常既情境，但無可否認碧血劍世界入面佢都係個大惡人
溫家五老落藥搞到夏雪宜破唔到五行陣仲挑斷筋脈，仲要鎖係華山到死都不特止，溫儀比溫家五老禁錮，最後仲要比溫方施既飛刀整死。青青就算係姓夏但始終係溫儀個女，都要比五個爺爺蔑視，真係仆街既極致

最後死剩既好似得番狄雲同水笙，兩個仲要隱居。其餘無論好定衰人都冚家剷哂，唉

臭雞

Agger

五毒教三寶 同 何紅藥 喎
呃完蝦條偷埋人地金蛇二寶去尋仇
仲名正言順咁叫金蛇郎君

包不同=燒雞

楊過同小龍女

淨係睇過幾集電視劇 就走來討論

好多人話青青係港女 但係我覺得佢好正

但係連城詇寫人性方面係幾好睇，講出人既自私自利

係煩膠喎
倪匡就係因為憎佢要整盲佢對眼

關咩事，人地憎邊個都要你管

對喬峰其深情都彌補唔到佢D仆街野

小師妹

金庸接返手之後，用遊坦之對眼救返好阿紫對眼，臨尾又再挖走
金庸將件事變得慘情十倍，好犀利

金庸同我一樣憎埋遊坦之

我都覺得遊坦之庸碌無能，但係佢用情之深應該係僅次段譽之於王語嫣

個人最鍾意連城訣，雖然好sad
唯一美中不足係嫌狄雲到後期太bug，同捲心菜嘅出現搞到水笙做後母唔係咁好，個人覺得個女可有可無

睇唔出憎佢地三個會同淨係睇過電視有咩關係

青青為老母同班有錢老屎忽撐到盡反晒面都話港女
佢係容易呷醋啫
但女人係咁㗎啦

阿紫其實都幾慘
細個無人理，又跟著丁春秋學衰野
中意喬夆但佢當自己係妹，
唔識去留自己中意既人又
用錯方法姐

我覺得水笙性格方面係勝過戚芳。戚芳太過婦人之仁，先不論狄雲係咪真係採花賊，戚芳既然認定左，但係又因為舊情而放走佢；臨尾狄雲將萬圭封喺石牆之內，戚芳明明知道係萬圭害到狄雲咁慘都依然臨住救佢。

如果狄雲好似萬圭咁衰，戚芳就已經俾狄雲害死左。所以戚芳之死，係死喺自己手上。

但係水笙就真係恩怨分明，你衰我就對你差，你係好人我就正正常常。如果水笙處於戚芳嘅立場，就唔會放走狄雲，更唔會救萬圭。

其實岳靈珊係咁嘅年紀咁嘅情況遇上林平之 兩個人成為情侶好合理
某程度上兩個人好登對

佢對令狐沖只算puppy love (年紀已經唔match啦)
由細玩到大所以發展成好似情侶咁關係 但係佢對令狐沖應該唔係情侶嗰種愛

臨死托孤令狐沖 都係因為佢係佢信任嘅大師兄

我以為你講溫儀同佢，原來係何紅藥
唉，講起何紅藥，又係個悲劇人物

金蛇狼君都係邪人一個，只係溫家更賤

呢度其實好符合戚芳性格 同狄雲一開始一樣 農村出身 冇機心 個人簡單 唔識諗後果唔知世途險惡 善良

狄雲經過經歷性格改變咗 但係戚芳就同以前一樣

水笙都係好人 不過比戚芳醒目啦

狄雲後期既武功根本已經屈左機，神照經血刀經佢都練到化境，仲要學埋連城劍法，血刀老祖都冇得啦
戚長發同岳不群一樣正仆街黎

我覺得佢個理由 >>> 呃蝦條
佢要報仇就要生存, 佢要報仇就要偷五毒教三寶
至少佢感恩圖報, 唔係大奸大惡, 又唔係咩偽君子

郭芙無得輸

戚芳烚下烚下比人食左都唔知咩事，有左老公就連狄雲既冤獄都唔記得（當然要多謝偽君子萬圭 ），只係冇諗過佢最後會死係萬圭手上，夠哂諷刺。
連城訣講人性，真係寫得好入肉。

功夫方面狄雲同石破天差唔多，後期輕鬆屌打，因為其他人都係掛住點樣隱藏自己同埋害人，武功邊有進步。不過縱使狄雲咁厲害，佢又改變到d咩？

青青個性格其實同射鵰黃蓉差唔多，都係嬌俏又小小野蠻既女仔，不過佢知道自己身世後同五老撐到行幫溫儀講說話，講到尾佢係有d自卑，始終都係遺腹女又名不言不順

其實睇佢同阿九爭袁承志嘅過程 已經覺得佢自卑(同出生好大關係)

咁狄雲做左「採花賊」，咪又係背叛左戚芳，戚芳都照放走狄雲，呢度打個和啦

喺愛情上，佢係弱化版嘅阿紫

就係乜都改變唔到先要隱居。一班自稱正派既人為左搶寶藏鬥到你死我活，最後有乜野剩？連條命都冇埋。狄雲比江湖人士追殺，後面對狄雲既心境變化真係要睇書先知，由一個農村出身既傻小子變到生無可戀再到睇化人性既醜惡。佢都已經有水笙在旁，仲要求d咩？隱居最好不過。

其實好難喺金庸搵到真港女
就算郭芙同e+ 啲真港女比都差一大截

單係佢爭仔唔會落重手害人
已經可以列入正派一列

戚芳最後都有托孤既咁

康敏??? 不過呢個似臭閪多啲

係歹毒

陳家洛

但係要同戚芳養便宜仔（女）呢....

所以我覺得水笙同連城訣係金庸送畀狄雲（或者真人和生）嘅一份禮物，只不過係補償

空心菜妹妹可以話係戚芳最重要嘅野，戚芳選擇交畀狄雲，而萬圭走月山

夏雪宜因為要偷五毒教三寶中左蛇毒先要何紅藥救佢，唯有用自己個靚仔樣同花言巧語氹佢，唔係點縱橫江湖搵溫家報仇。
佢食左何紅藥但都坦白講冇鐘意過佢呢點大把採花賊做唔到啦。為保護溫儀同青青斷腳日日被何紅藥虐待到死都唔講，佢唔係外人睇得咁大奸大惡。

如果戚芳冇托孤連城訣又會多個角色死 佢老豆萬圭連老婆都殺得，個女咁細個阻住哂唔殺左都掉左啦。戚芳都迫不得已既

估唔到黃蓉咁高票，岳不群呢d偽君子無人講

可能係戚芳都知佢老公好大機會唔放過個女 但係自己又心軟

黃蓉高票因為連登仔淨係睇過神鵰咋嘛, 仲要電視版

郭芙最黑人憎啦，
成日搞鳩過兒同姑姑

掃地僧 你老母臭閪掃地都咁撚多事

可能金庸係用當年嘅港女做prototype
點知幾十年後啲港女再惡化咗

不過對狄雲嚟講係負擔呢....始終舊愛嚟

咁佢係奸角自然做奸嘢
唔係奸角嗰啲做衰嘢先會乞人憎

岳不群一開始出場諗住正氣

有股紫氣係頭頂好型

跟住 練埋葵花就

狄雲同水笙已經係連城訣既清泉黎，如果佢地連將死之人都唔理讀者就會覺得佢艺好冷血架喇

係 辟邪劍法呀

佢賤在連個女, 老婆, 最愛徒弟都唔理

最憎 韋小寶
又多女
又左右逢源

無記錯佢應該係 偷蛇毒 -> 中毒 -> 被救 -> 得知有金蛇劍 -> 入毒窟 -> 入之前先屌何紅藥一鑊 -> 入到去見到有三寶全數搶走 -> 最後賣樣令何紅藥唔攔佢走人

其實呢度無乜嘢
有靚女唔著衫俾我都屌
不過就講唔上喺愛情上好脫俗喇

佢邪o既地方反而係為報仇連累好多無辜
而且實在嚟講佢仇一早就報咗
只係佢覺得唔夠喉

再加上佢喺溫家中毒果幕
佢第一下竟然係懷疑溫儀而唔係懷疑佢俾人利用
可見佢雖然話鍾情對方但其實疑心怪僻更勝愛意

而佢竭力守住藏寶圖其實亦唔知為乜
殺身之禍以及同溫儀一段情就咁無咗某程度上都同呢個有關

令我覺得佢俾人折磨到死都唔就範只係佢性格硬頸偏執

佢乞人憎地方係蠢

人切J佢切J
人地練到鬼撚咁勁佢就加埋幾廿年內功修為都俾人虐打

你睇東方不敗呢啲就型喇

冇人都好憎袁紫衣？
唔係好明點解金庸會寫成咁
搞咁多野辣咁多火頭，又各方面阻鳩住晒
然後拍拍蘿柚就走人 正一屎忽鬼
程靈素實在好太多
連帶令我憎埋胡斐

咪係 邊個最乞人憎 呢度本來就係好主觀既嘢
又係度批判人地憎邊個 咩都唔知就話人靜係睇過神鵰

反感又冇乜 可能因為佢出生真係慘

東方不敗未練之前已經勁la
仲有佢練左十幾年

岳不群一年都無, 仲要學殘本再殘本

殘到就嚟得返切J 果頁

男既最憎一定係楊過，成日以為自己老豆被人迫害，ON9仔

岳不羣 左冷禪 岳靈珊
平垣之 兩條廢柴
阿紫 成崑 星宿老怪
郭芙 歐陽峰
連城訣班人尤其狄雲情敵師妹師父同花鐵干

最慘都係楊過 狄雲 蕭峰

夏雪宜係東邪果類人
邪係邪左d 但講唔上大奸大惡

明明有跟電視睇射鵰既點解又冇人憎楊康

郭芙冇得輸，黃蓉起碼贏在射鵰gfable
令狐沖都唔算乞人憎姐，佢童年經歷同埋又係孤兒仔，男女之情又比佢個小師妹利用，我反而覺得佢慘慘豬

韋小寶都乞人憎 點解都咁多女痴埋佢度

楊康最後都惡有惡報
無咁憎

同楊康、青青嗰啲唔同
佢做嘅乞人憎野同佢出生好似冇乜關係
同埋喺成堆人身世坎坷嘅金庸世界裏面，我又唔覺得佢有幾慘

小說後期啲幫派大佬冇個好人

楊康係仆街公認啦，仲有乜討論空間

南海神尼

金庸既小說隨住背景愈近現代，對人性既描寫都愈負面

成套笑傲江湖主旨就係正邪難定不如一笑置之嘛

金庸嘅思想就係一蟹不如一蟹嘛

屌agger比佢個少主打死真係抵撚死

江南七廢

最撚憎阿柯 點解冇人講

榮彩算唔算

楊過
垃圾mk仔

楊過又點mk 法呢

同問
Mk仲肯要姑姑驅風？

一定係康敏呢條淫婦大仆街！

我都唔鐘意楊過
唔鐘意主角排名：1.陳家洛 2.段譽 3.楊過 4.胡斐張無忌
楊過根本戲劇性人格，
一味自我中心，唔諗人地，又感情用事，
佢所謂「狂」，唔同東邪嗰啲漠視世俗禮教嘅不羈，而係自卑＋自私
佢偏激，要人關注，人地睇唔起佢，佢就憎人，要威晒比全世界睇
例如有ｐａｒｔ大致上係咁：
楊過：「唉我好廢」
無腦郭芙：「哦唔緊要啦大把人都好廢」
楊過：「屌你話我廢？ 」
佢覺得人地對佢好就係大好人，人地睇低佢就係衰人
同埋佢鍾意又摸下人、又錫下人對眼，完全冇諗過後果
唔知點解咁多人講到佢情聖咁
十六年前楊過真係

btw好多人憎啲反派
但我又冇乜特別點憎邊個
可能因為哩啲角色寫出黎，本身就係要人憎
金庸就特登寫到佢咁乞人憎，用黎襯托出主角幾咁好
所以有問題嘅主角，更加令人覺得乞人憎

在我睇楊過係反叛性格
一個無老豆老母o既青少年
反而幾寫實唔算戲劇性啦

楊過睇下咩年紀睇
後生睇一定好吸引
因為叛逆就係青春, 尤其係今時今日
反觀郭靖就好似d 書呆子
叛逆唔一定mk, 至少佢專一
flirt女係有, 但佢無做d咩, 唔係韋小寶
問心, 如果比你有能力flirt到咁多女, 程英陸無雙郭芙綠鍔郭襄全部你都混哂上床la

戲劇化人格：不成熟、情緒不穩，具有強烈的自我意識和個人表現欲。他們富含敏感而誇張的情感，追求感官刺激，喜歡成為被關注的中心。誇張、情緒爆發、甚至自虐傾向是戲劇人格的幾大特點。往往很難用正常方式與他們溝通，因為戲劇人格者對真實有許多歪曲的體驗。他們極度重視他人的贊同和保證，卻又善於玩弄、威脅別人。

與別人互動時，常展現不適切的挑逗行為。
很容易受環境影響，旁人的三言兩語，就足以讓他改變決定 。
非常在意旁人對他的意見與看法。
持續想吸引別人的注意 。
總在不斷尋找或希望得到別人對自己的照顧、誇獎、許可與保護，而很少為別人著想。

中晒
加埋同郭襄做生日嗰度

郭芺 臭西港女格

但阿紫又惡頂

揀唔到

喂喂連病患學名都拎埋出嚟
你有無見過真正病患
楊過呢啲頂盡晒係青春期反叛

15歲鍾意楊過
25歲鍾意郭靖了

係 射鵰黃蓉好好JJ 以前睇都想有個咁既女友
但睇番神鵰 落差真大
所自己唔鐘意睇神鵰

包不同

根本係古代連登煩膠

竟然無人提名厹余魚同

又唔打得，又要勾義嫂，仲要自毀容貌去吸引別人既可憐⋯

女既我會提名方怡，出賣人已經令人討厭

余魚同邊個
唔記得添

方怡臭閪
群主同雙兒最正

揀做郭靖定楊過, 揀郭靖有咩問題

黃蓉做老婆同gf都一絕, 武功/打仗都幫到手, 仲有邊個女主角可以做到?
唔熟就話唔中意黃蓉姐, 揀男主角揀郭靖關睇tvb咩事

最乞人憎就郭芙

金笛秀才

細個最鐘意郭靖 喬鋒 愛國大俠 型囉威囉
愈大左反而愈鐘意楊過 令狐沖

講真用返楊康嘅角度都好合理
由細到大都以為自己係金人
師傅仆街教武功唔教佢做人，養父養大佢好食好住，老母剩係匿埋喊苦喊忽唔教仔，親生老豆見左一陣就死撚埋
大個左有個傻仔結拜兄弟想你殺左自己養父

對佢來講國仇家恨不嬲都唔關自己事，又無啦啦俾人覺得佢認賊作父

講乞人憎有耐都唔到佢

呢個post都反映到，用我地嘅標準來睇，最乞人憎唔會係最奸嗰個，只會係最on9，最煩膠，最識玩弄感情奸計嗰幾個

個朵有啲印象
但真係唔記得佢啲野

有冇手機睇到金庸
重溫下

好同意呢段
但同時佢陪歐陽峰殺江南七怪 仲嫁禍黃藥師
搞到郭黃嘈交果段真係睇到好撚嬲
蓉兒

agger

有時覺得, 金庸出笑傲江湖同神鵰就係想帶出多角度思考

令狐沖經常係正邪道中間, 但名門正派都好多敗類, 甚至表面好人既偽君子, 比魔教更仆街

神鵰黃蓉就更加, 作為佢親人一定好好, 但唔係咁熟黃蓉真係好可怕

其實我點都係憎阿紫多d
郭芙點計都算忠角，心地唔係差，老豆老母教落基本上都係個有仁義之心嘅無腦白痴妹

睇佢有咩大是大非都有參與戰鬥，同老母一齊俾金輪法王圍都有救老母，個妹俾人搶咗都好緊張救個妹，仲最幫手守襄陽咁多年，最後唔知有冇殉國。

佢只係冇腦，on9又自以為是，偏偏次次犯嘅錯都超出預期咁大鑊。

阿紫呢d就真係個賤人，視人命如草芥，仆街嘢做多好多。

楊康可以套番落回歸後嘅香港人
跟咗英國咁多年先話佢認賊作父，夾硬俾大陸收番仲下下屌佢唔愛國

方怡同阿珂都正臭西
反而我幾鍾意建寧公主，得佢先係真心愛小寶

我以前都鍾意郭靖，但大大下發現自己頂唔順d蠢人，同佢一齊成日都會好勞氣好激心又好擔心

肯定成日俾人搵笨柒，歐陽鋒殺哂佢d師傅都要講道義三捉三放佢

我好鍾意令狐沖呢d性格，但去番現實生活佢可能係個唔做嘢嘅廢青

sm不了
小鳥依人正啲

戚長發
黃蓉
趙敏
朱九真

十歲頭睇完到依家廿歲頭
一路都係唔鐘意楊過
郭靖就以前唔鐘意 依家就無感
楊過個格其實好易轉奸 係似佢老豆
或者如果金庸用另一個視角寫，當楊過係配角，
喺較少解釋佢嘅心理活動下，其實佢做啲野可能同郭芙差唔多level咁pk
無端端發爛渣亂嗡野、flirt女，當人地係水泡、為咗條女諗過殺郭靖黃蓉 不勝枚舉

令狐沖就真係
之後鐘意狗雜種 喬幫主

狗雜種之所以咁 係因為成本小說嘅主題係話畀人知做人無需要咁複雜，當你好多計算嘅時候，通常都係聰明反被聰明誤，所以係主角嘅角度睇，佢身邊嘅人所諗所做嘅嘢其實極盡諷刺，相反從其他人睇，狗雜種卻係白癡一個

神鵰的黃蓉

令狐沖食屎啦 有盈盈仲諗住小師妹

令狐沖我男神

如果俾我揀，韋小寶七個老婆我要雙兒加公主就夠

石破天每次遇上難關，都係靠佢嘅無知化險為夷。

其實石破天呢個名真係唔係好襯佢，用「石破天」呢個名，但係又做埋d低能野，好突兀

另外想講阿綉，雖然佢喺所有金庸女角當中唔算係好起眼嗰個，身為女主角，佢嘅存在感好低；但係我覺得阿綉係不下於任何一個女角。小昭同雙兒雖然好，但係會視自己為僕，視丈夫為主。阿綉揀石破天，係基於信任同埋自由意志，所以佢會係一個好老婆

盈盈

首選陳家洛
次選田伯光，成昆，石中玉，兵仔宋青書

我個人一直幾鐘意岳不群，雖然佢係個仆街，但佢由頭到尾都係為左華山派
楊康我都一直幾鐘意，但遺憾射鵬主角係郭靖

玩得好喎
不自量力既毒撚就係要黎畀人玩

丁噹....

水笙都清泉 ，佢一出場就踩斷狄雲隻腳

水笙叫做識醒，其他人到死都唔識

田伯光
我覺得係最討人喜歡嘅小奸角色
有性格 有原則 算係一條好漢 可以話係展現咗咩叫盜亦有道
佢上思過崖嗰段好出色

岳不群間接搞死左佢老婆, 搞鳩林平之, 搞到個女又嫁錯人, 老屈令孤沖
衰過楊康十鳩幾萬倍wo

黃容 自以為聰明 多疑到仆街 楊過幾次差啲比佢搞到G左 又唔撚識教女 死大陸喱 盲護

打贏左冷禪，但變成比左冷禪恐怖十倍

左冷禪想統一搞左十幾年
岳不群搞幾日就想殺哂其他四嶽d 人

係郭芙衰姐
教郭襄不知幾好, 留倚天比佢, 創峨眉幫手反元
仲有都幫郭芙搵左個耶律齊, 幾正氣, 又做丐幫幫主

唔憎真小人,最恨偽君子

只能話林平之知得太多，成為不幸既開始
郭靖都為左國家拉哂自己老婆仔女一齊陪葬la,同埋笑傲度係睇得出佢錫老婆，反而神鵰入面我真係睇唔出郭靖對自己屋企人好
同埋其實令孤沖同岳不群不和都有d令孤沖自己攞黎，前期睇得出岳不群當正令孤沖親生仔咁養，但放走田伯光呢下開始矛盾加大，田伯光點講都係作奸犯科既人，令孤沖放走佢等於多一堆受害者
你見咁q多人咁憎尹志平，但冇咩人憎田伯光，只能講企得係主角身邊既人都有光環同埋金大師既筆力
Ps:林平之我都好鐘意，一開始睇笑傲我當正佢係主角咁，王子復仇記

田伯光係義氣仔女，儀琳反映到佢盜亦有道
破膠處只係一個小人

一定係阿紫！
金庸首席臭閪